蘇格蘭國際發展局投資主任港人鄭文傑稱 不斷有香港示威者被送到中國內地拘禁

曾於英國領事館任職蘇格蘭國際發展局投資主任嘅港人鄭文傑 （Simon Cheng），今年8月8日喺深圳工作後，坐高鐵回港時被捕，其後羅湖警方指鄭文傑因嫖妓被行政拘留15日。

今日Simon喺Facebook發出聲明，交待自己被拘留經過。佢指喺審問期間，曾被綁到鋼製嘅「老虎椅」上，被問到「英國於香港『騷亂』中嘅角色」、「佢本人於香港『騷亂』中嘅角色」及「佢本人同參加香港『騷亂』嘅人嘅關係」三條問題。Simon亦指拘留時曾被命令企幾個鐘，當佢瞓著時就會被迫唱中國國歌，發言時亦要先講「報告，我嘅主人」，否則就會被打。

喺其中一次審訊時，Simon被帶到「集體調查中心」連同約10名年輕嫌疑犯接受審問。佢表示審問期間聽到有公安以廣東話問：「舉起手！你係咪喺示威中揮旗？」，Simon估計當時有香港示威者正被審問，更指有表示自己係秘密警察向佢清楚表面，不斷有香港示威者被送到中國內地拘禁。

Simon喺接受BBC訪問時表示，英國已向佢批出兩年工作證，但佢認為保護不足，仍然嘗試尋求庇護，現時已經離開香港及離職。

Simon喺聲明最後強調，即使日後將要面臨危險、歧視、報復及聲譽受損，佢自己一生都唔會放棄爭取人權、和平、自由與民主。

sm啊屌你老母

屌你老母

LorraineC 絲打可能都俾國安捉咗上去

報告，我嘅主人

支那人唔怪之得咁奴性重

敦文貴一早講撚左!

喺其中一次審訊時，Simon被帶到「集體調查中心」連同約10名年輕嫌疑犯接受審問。佢表示審問期間聽到有公安以廣東話問：「舉起手！你係咪喺示威中揮旗？」，Simon估計當時有香港示威者正被審問，更指有表示自己係秘密警察向佢清楚表面，不斷有香港示威者被送到中國內地拘禁。

英國旗婆婆唔知點

聽日繼續黎明行動啊！！！

我唔信 因為有探監 爆出來好大件事

應該係恐嚇佢姐

呢D應該係基本野
再殘忍大把

英國：我脫緊歐啊，撚得閒理其他嘢咩

無錯支共基本功只係恐嚇手段